討論下香港渡輪問題

香港係海島海邊好多離島

點解做渡輪服務會蝕錢

咁多條線都執左

離島線, 如長洲梅窩坪洲去中環

班居民得呢種交通工具, 獨市生意都要蝕?

天星得返尖沙咀去中環同灣仔

之前有紅磡線都OK,.改左黃埔就蝕到PK

而家黃埔仲有去北角,.

但半個鍾一班,但有捧場客

九龍城都有去北角, 幾好坐架

客量少囉
d人加價又會嘈
你係船公司都唔會做蝕本生意啦
開一架船唔同巴士
巴士就話一個巴士司機
船又有大偈二偈又盛
人工都好大支出

其實你加價, 通漲咁加都無可口非

你無左船, 得返巴士地鐵, 佢地咪仲惡

香港渡輪係俾d填海計劃搞死

要d碼頭搬到d唔就腳既地方

唔就腳加要夾船期已經係問題

所以我認為政府應該補貼下.

當然唔係直接比錢

係善用個碼頭

比如出租, 比人租場地攪活動

變相係地鐵咁啫.

佢自己D站入面地舖都放租啦
個D唔係錢?

政府又唔理?

其實填海後既設計先係重點

如果巴士站重設係近碼頭,

又如果坐渡輪轉巴士有轉乘優惠

大把人願意坐

好過迫地鐵

尋日返工坐地鐵, 迫到PK.

你當我離地, 平日我唔坐地鐵的

政府係衣食住行都要幫下市民啦

衣, 買衫既野, 風檢由人, 我都有幾年無買衫了

食,你幫唔到食市減租, 減價

早餐三十蚊個己算平, 食個LUNCH 閒閒地五十幾蚊.

住, 你起唔切樓, 公屋排到仆街,居屋又似六合彩, 點壓樓價?

比地產商玩死就有, 做乜要比錢佢地搵, 做乜政府自己唔去起樓自己搵?

起公屋擺明就蝕, 林鄭既建議, 只起居屋, 綠置居我BUY 架

你無本事咪住舊樓, 新樓係比公屋富戶或本土香港後生仔買架

到行,即交通

明知以集體運輸行先: 即火車地鐵.....

但又唔明人口太多, 一壞車, 你就出事

巴士的士小巴疏通唔到架

隧道又收唔返, 西隧單野都唔掂,明0明可以襯中富仆街時賤價買.

又買大陸怕,

如果紅隧東隧隧西隧全部係政府

可以自己諗點set價錢， 改善交通架

我既計劃， 如果三隧歸政府：

紅隧收廿五蚊， 加五蚊

東隧收二十

西隧收三或四十

即時改善到灣仔塞車問題啦

過海全部30蚊統一過海會好好多

成日話沙田塞車， 其實得二條隧道由新界出九龍

城門隧道又疏唔到ｄ 車。

大家點睇，點攪沙田出九龍， 獅子山隧道？

其實佢一出，ｄｏ去九龍塘，再公主道飛去紅隧過灣仔本來好快架

而家變左龜速。

如果改月票， 同埋張巴士總站搬近碼頭有無得諗？

尖山

反正第時黃埔線，去灣仔中環，第時都係新渡輪

同一個集團，當月票咁。

渡輪連巴士咁月票化。

有無得諗？

去美孚？

其實個條真係小車過， 要諗諗佢

咁ｄ人都係會死去紅隧喎似係？

定多人去西隧？

鼓勵下

應該要紅隧貴d 西東平d

黃埔去中環

其實當年朝早返工時間都爆上層架

去灣仔i mean

下層有火水味，ｄ 人鍾意坐上層

其實天星坐下層平ｄ架